絕望真相, 廿幾歲原來真的不像你預期

相信每個人細個都曾經幻想過自己廿幾歲係點，而年少無知、天真爛漫既少年總會偏向相信自己係天資聰穎，獨一無二，前方等緊我地既必定係精彩傳奇的黃金十年，就算唔係維護世界和平，化解核彈危機或者解決糧食問題，至少都可以成為一個發火發熱、貢獻社群、受人注目既有為青年。
可惜，轉眼間三字頭都逼在眉節，生活卻有如星爺喺《功夫》入面幾經辛苦搵到火雲邪神，最後發現係一個底橫膠拖既呀叔一樣，你回首畢業後的數年，原來只係一個不外如是既打工仔，庸庸碌碌、渾渾噩噩返工放工咁過左大半，青春小鳥靜靜飛走，唔止世界，連廿幾歲都真的不像你預期。

時光飛逝 青春限期在急速倒數

踏入廿幾歲既最大震撼，係曾經以為自己可以青春不老，但某年某月某日某一下你會驚覺，原來生命只係不斷倒數，仲用緊升壓窩瘋狂加速。
明明中學六、七年、大學三、四年都過得異常漫長，每次諗起將來都覺得「三十歲？有排啦！」；但一出黎做野，喺返工放工括號N次方既無休止輪迴下，你會久唔久就想大叫「啲時間過得咁快既！」，三字頭由遙不可及到近在咫尺，成為即將要面對既現實 — 原來自己係會老。
西歷新年之後又到農曆，明明岩岩先定下「今年目標」，轉過頭已經聖誕。慢慢你會分唔清邊年打邊年，「幾時入呢間公司呢？」「Tiffany前年結婚架，唔係喎，定大前年呀…」可能係要記既事太多，又可能係生活已經平淡似水，當年讀書的多姿多采無以為繼，從前所期盼的五光十色、意氣風發卻沒有出現，依家只能靠Facebook memories，去丁返當日的年輕貌美同年少輕狂，這是你第一次怕老。

假使世界原來不像你預期

世界變得太快 FB都係老餅先用

而人事除左變得好快，亦變得好快。講起Facebook，十年前覺得開左Facebook已經係潮流尖端，你點估到今日Facebook原來係「呀爸呀媽先用」，能夠咁快榮升父母，究竟應否欣慰？當你見到果條好hit既補習社片，條得烕既靚仔笑人用Facebook，你心中難免有煎佢兩巴既衝動，然而，你心知肚明，今日仲養緊蛙，聽日再post都俾人笑啦，生活、社會的節奏好比樓價和樂瞳身材爬升的速度，當你留意到已經太遲。
當有些事物光速般前進，有些人事卻不斷倒退 — 父母徐徐老去，身體記性轉差；曾經追/丁過既女今天不復當年勇；當日你覺得充滿威嚴、睿智的老師亦老態畢現，曾經的球星唔係即將退休都職業生涯晚年，個個由TBB轉睇泡菜劇聽泡菜歌，當你想繼續堅持那些由細陪到你大的廣東歌，你赫然發現佢地竟然出現係《流行經典五十年》，更震撼的是，連愛情動作片的女主角都已經係千禧BB。
跟手你會覺得從前的歌手才是明星，當年的歌曲才是音樂，舊時的電視電影永遠好睇啲。星期日的下午，你還會坐下來睇足成套《午間星期日影院》，對著那套睇左一千次既《家有囍事》和《嚦叶嚦咕新年財》發笑，「Shit..」，你終於留意到，自己開始變成小時候恥笑的父母親，這是你第二次怕變老。
仲係學生時銀根短缺，唯有期待長大後的夜夜笙歌。到終於有啲錢，又點估到自己由以前的千杯不醉，變成去食飯淨係想要杯暖水。當天打通宵牌、唱通宵K第二日仲可以飲早茶，依家一點鐘都嫌夜。偶爾一次朋友請飲飲到不省人事，頭痛左兩日發誓唔再飲(咁多)酒，你已經由抗拒變成接受自己不再年輕。
不斷劇變的世界加速你的老態，而返工既生活就會令你覺得乜都變哂。
十年前，你無諗過起身返工原來比起身返學痛苦十倍，亦無諗過每天起身都會check港鐵會否延誤和大市股價有否插水。唯獨不變的是每早喪屍般出門時也應承自己今晚要早睡早起，到晚上卻又不捨在床上僅餘的私人時間而狂碌電話。
身體變差了，易攰易病易眼瞓，到某次沖涼照鏡，明明瘦足廿年既你，竟然開始有肚腩，你崩潰之餘亦立志學人做Gym，這亦解釋了何而那麼多人由細到大無運動，到中年卻無端端開始跑步行山投奔大自然。除了身，還有心，你會感受到自己對很多事情、活動驟然失去興趣和熱情，所以除了運動，也會無離啦更搵野學，打鼓結他畫畫鋼管舞二胡乜都好，只希望在日日返工放工既迷霧裏，找到一點生活的變化。
慢慢你心裏有一千件事想完成，好告訢自己青春還在燃燒，生活仍可改變，但理想歸理想，得不到也等於妄想，工作疲累與生活壓力，已經讓你無法持之而行全力做好一件事，最後只能不了了之。所以每到新年，看到身邊人話要多愛自己身邊人，開心樂觀積極減肥學呢樣果樣，你慢慢明白，同香港既民主運動一樣，「口號黎既姐」

每年只能期待逃離香港的幾日旅行
身於香港異常的矛盾和壓逼，旅行成了你的終極娛樂，甚至是一種信仰。相信只要有旅行去，一切問題、煩惱、迷茫也能取之而去。年少時的旅行，盤川所限只能窮遊，沒有物質的享受，過程辛苦卻難忘，那時你下定心日後賺到錢，必定要重遊那些曾經走馬看花或甚至無錢踏足之地。今天錢真的搵多了，但估錯的是無論時間、假期、精神也只容許你趕頭趕命早機去晚機返，曾經幻想的「一個月漫遊東歐」已經不切實際，能夠偶爾「東京四日三夜」已算不錯，但中間仲要不斷諗買咩手信返公同覆老細同事Whatsapp。在Facebook IG 瘋狂分享刺身海膽和帶子，成為你一張引以自豪的成績單，整年的快樂建基於離家出走，你分不清應該高興還是失落。

自己原來沒有想像中出色
廿幾歲的第三個震撼，係你終有一日要接受，自己不是太出色和優秀，甚至比7仔更普遍。
曾經你憧憬自己即使不能穿梭於中環金鐘，面對無敵海景，生活閃爍得讓人眩目，也至少是一個飽讀詩書既知識份子，可以盡一己所長，在喜歡的工作中追求卓越。唯獨今日和卓越最接近的一刻，是偶爾到卓悅買落妝水。幸運兒還可以戴個MT光環，卻打份普通得從未想像過會做的19工，不幸的甚至只能在中型公司做個「Executive」。最初你難以接受，深信是懷才不遇，千里馬總會遇上伯樂，但隨著年華逝去，你逐漸醒覺，原來並非「不遇」，而是根本「無才」。

留名

lm

不過我從來都說, 呢個世界大把庸材覺得自己懷材不遇

正如諺語講, 萬中年一
又或者當年考獲a既%, 都係不足3%
事實上天下間又有幾多人真係有才華, 更多是庸材不遇

加上在這個年代的香港
講背景, 講身份, 講父幹,講關係, 那怕你是真的天材都難以上流
更不要說其他人了

樂觀SIR，你最近點，仲做緊地盤?

老貓

Sad but true

40都黎緊了

屌你 我未夠20都係一樣係咁

時間殘酷歲月不饒人
臉上留着歲月的疤痕

點先可以活得精彩d

屌啦星...
生日睇到呢篇野
好撚應棍

樂觀蛇有心！

啱，廿到中已經覺得自己好老。

人越大就越多責任 好多野唔想煩人 只可以靠自己
廿歲好似岩岩人生先開始 但已經覺得呢世都係勞碌咁過
諗返起細個好自在 咩都唔洗煩 嘻嘻哈哈又一日

未訓既豬豬 睇完好快d訓喇 唔係聽日唔知醒

睇完之後 好想努力 但我相信聽朝訓醒又會冇左件事

一早估到自己靠賭為生

其實生存為咩

我第一次睇文睇到咁有感觸，樓主，大家都加油！

唔好再講啦屌

留名, 有共鳴

我都係啊屌你，過幾個月踏入20歲真係想喊

Same here 讀緊工程好迷惘

你逐漸醒覺，原來並非「不遇」，而是根本「無才」。

一針見血

Lm

睇完好sad

訓醒又要再loop過

留名 讀完中學出黎先知自己最開心就係中學段時間

我與我分開已很遠

好好珍惜呢段時間
唔係話唔好玩唔好用錢
但當你有時間既時候,真係好好增值下自己
就算係睇下書,用少少時間上堂你真係有興趣既class
去到幾年後你就會發現係慶幸自己無浪費時間剩係玩

最緊要係盡量都唔好甩朋友底
就算幾老友都好,有事做就講低,唔好臨時放飛機
再fd都好,佢都一定擺係心,佢呢一刻無所謂,唔代表十次/廿次之後無所謂

如果仲讀緊書既,上堂比啲心機,起碼正正常常畢業
有個朋友quit u,結果宜家又係讀返,反而仲哂時間

唔好再講啦 俾我做隻港豬算

屌，睇完好想喊

20

浪費咗好多時間

almost 25歲留名

巴打文筆幾好 睇到心up up

高中好有hard去大學
大學已經唔知自己想做咩

Heart

就黎大學畢業 已經開始不斷諗將來

踏入二字頭真係好迷茫 所有野都轉變得好快
身邊朋友拍拖甚至有小學同學生埋仔
屋企人又突然百病纏身生癌風濕病
讀書有幸入到興趣科但發現自己根本唔夠人地黎
有時喺度諗 點解同齡人生活咁多姿多彩 交游廣闊 甚至開公司有自己studio 但自己仲係個一事無成嘅死毒撚
好似欠咗自己 家人 朋友嘅期望 明明想創一番成就但原來現實會不斷將你打沉
唉 希望30歲嘅我仲可以堅持到自己嘅理想

霎眼廿七歲 時日無多方不敢偷懶

都已經year 2, 但連自己讀咩要咩第時做咩乜都唔知

確實好完美咁以"過得一日得一日"嘅心態活在當下

但係乜都有少少興趣嘅我結果乜都半桶水, 甚至半桶都未必有

女又溝唔成, 書又讀唔好, 自己下一步想點又唔知

未出嚟做嘢已經成個7, 70後廢中, 點算

陀飛輪

由開始去紅事,到開始去白事

呢一段話都冇咁快

十八九歲飲幾晚酒
日日夜訓都無問題
依家飲多兩杯凍野都頭痛

細個成日有人話無錢都可以開心，我屌啦！
到大個咗就淨係識追求錢，打兩份工係辛苦係攰，但無錢仲辛苦仲攰仲唔開心啦

樂觀蛇又放負

我到而家都唔鐘意錢, 物質主義腥臭錢

但我只係一個平凡人, 活係主流社會逃唔開錢
, 需要錢

三十而立，四十而不惑，五十知天命...

篇文好似圍繞住咗我而打咁
每個point都好中

樂觀sir

我係垃圾！！！！

二十頭，一向都明白人外有人天外有天嘅道理，但求做得ok，養得起自己，唔使家人擔心。大學畢業，入左間薄具名氣嘅公司，諗住一展所長
開始做野就發現自己只係地底泥

今年28 中晒

其實廿歲已經覺得開始老

共勉之

25歲 lm

有冇咩忠告俾後生仔

調整心態 接受現實

啱啱踏入廿中

人生係為乜

[url]
[/url]
好中

我好慶幸即使我20歲仲未完完全全接觸到社會
我呢排望住女朋友 望住佢個腦就出現對於將來嘅一大堆問號

十幾歲已經知要努力向上，終於大學入咗好好嘅科目，想出黎有一番作為。但一出社會就知比自己優惠大有手大，甚至自覺比自己差嘅都活得比你好爬得比你高。面對理實只可以歎口氣然後繼續努力，共勉之。

有無寫得再好啲

今天是一九六六年四月八日，我今天要跟大家談的問題是「人生的意義」。我為甚度選這個問題呢？這有兩個理由：第一個理由是我個人是非常喜歡思考的......

真係屌你老母，明明尋日仲係個乜都唔識嘅中學雞，今日已經23歲準備做fg搵工

到左某個歲數，真係突然驚覺自己開始老

有時候連自己幾多歲都要諗吓

如果時間可以倒流，我最想返番中學時代最青蔥最純真最無憂無慮既日子。

唔想長大

幾好文采

真係開始覺得自己邁向30

越大越知道自己冇用

冇預期過乜

dllm，係港鐵車廂睇到喊

認真呢
唔吸引我睇曬佢 又有錯別字 迫在眉睫啊大佬 唔係節
冇睇曬所以冇捉曬

寫得好好
以為覺得自己好聰明，
而家先知自己係庸眾。

收皮啦好唔好
廿幾歲就話老

high 汁 lm

時光 這個壞人 偏卻決絕如許
停留耐些 也不許

我認為應該好似d環保團體拍套紀錄片
地球上每一秒就有X個人踏入三十歲

小弟27亦如樓主所講係個庸材 , 可能我比較硬頸 , 就算到左今時今日都好痴迷咁追逐移民外國成為中產既夢想 , 近排見返我細細個補習個個老師之後更堅定我追逐夢想既諗法 , 小弟個補習老師以前係深水埗住但佢用左十幾年時間努力今日已經住係太古城 , 所以縱然痴迷縱然幼稚但小弟我都會走落去 , 寧願係追逐夢想過程中跌到粉身碎骨好過平平淡淡認命過一生

中學生仲有得改變
有書讀就讀好d 升到學就升
中英文能力要加強
有興趣就去發展一技之長
等第時有一投傍身
唔好日日打機hea時間
增值不到自己

中學生有的是時間 希望
離開左就會見到自己的平凡
以前學校教要追夢 無教我們點做平凡人
要用幾年時間適應自己是平凡人呢個事實

打字1999 中文拎1?

落棺蛇

細個比老師一句「你醒目仔黎！只係懶」
搞到覺得自己應該係醒個堆，
出到黎做野事與願違。
天外有天，人外有人，
開始學好安守本份但有時都唔甘心！
由細到大屋企人對自已零栽培，
好羨慕人地咁叻，
屋企人咁肯花心機會培養!
無他既廿幾歲原來真的不像我預期
窮人生仔正仆街

利申：廿十有五左幾個月，成日比同事話我心境老⋯跨世代

樂觀sir, 個市終於跌喇

比呢篇文章捉住黎屌，每一下都插到應一應。

真係要save低時不時提醒下自己，呢廿幾年過得幾失敗。 調轉頭諗，其實作者算好好，無強力攻擊埋單身狗

只係呢個社會容唔下我地姐

..... 唉
好唔開心 點解我嘅人生會咁

小時候, 很天真. 首先, 不知道自己出身基層, 將來出人頭等的機會何等的小.
而且會覺得, 可能是因為漫畫或小說的影響, 自己是有能力有才華, 又或者能夠靠自己雙手改變自己命運, 自視就算不是孔明, 周瑜的水平, 應該都有徐庶或荀彧的能力. 將來是可以改變

人大左, 明白自己只是衝鋒送死的無名小卒
小時候天真, 自視高, 覺得自己是有能力或才華, 可以改變自己人生, 但人大了, 明白自己固然不是孔明, 周瑜之流, 或者連馬忠, 夏候恩之類也不如, 如果回到3國時代, 只會是衝鋒送死的無名小卒, 連名字也沒有
大家覺得我悲觀嗎? 現實是在香港, 打份濕9工, 做社會的底層, 比人剝削和欺壓, 換成3國時代, 只不過是衝鋒送死的無名小卒

現實很殘酷, 努力去改變將來嗎? 難道大家覺得香港還不夠努力勤力嗎? 報紙不時有報道香港人工時排名世界前列. 如果大家都勤力和努力, 相同條件會怎樣? 而且最重要是社會規則和法則, 是在某些人手中. 只要他們控制了, 你再努力, 效果不大. 利益當然只給比局內人, 餅碎也不留給你

隨著年紀愈來愈大, 中年了. 人生很絕望, 也不知如何是好, 實在沒有辦法, 己經盡力了
80後己經經歷了3次經濟衰退了, 現在又開始面對經濟萎縮和裁員潮
好景2, 3年, 又衰退又裁員, 生存空間愈來愈小, 年紀也愈來愈大, 可以怎樣呢

…仲得出自己唔夠好係因為屋企呢啲濕鳩結論。

我要屌閪呀仆街

呢d 癥狀 . 我成36 歲先有

好撚心個啲讀緊書呀 啱啱2字頭嘅嘢。咪扮撚哂嘢啦
到你真真正正出嚟做嘢先好叫春
個種無力感

好深同感 18歲係街到心入面大叫I am king of the world 到而家 唉無車無樓 經常後悔

愈睇就愈覺得一定大撚把十鳩幾歲衝出黎話我而家係咁
一拉落幾個留言已經見到條柒頭皮衝出黎柒
仲有講懷材不遇個到好似描住連登仔黎寫咁

屌又嚟班廿幾歲小朋友扮老屎忽

原文

Fucking true

依個世界有三種人
一種係唔跟社會規則玩 最後成功嘅人
一種係唔跟社會規則玩 最後失敗乞食嘅人
一種係跟足社會規則玩一世嘅人 到最後發現原來自己只係一舊社會嘅齒輪

所以睇完篇好文 覺得唔甘心嘅人
寧願做咗第二種人 都唔好變做第三種人

有咁多期望只係證明你後生果陣對社會太少理解，太少接觸
有啲人思想早熟就係因為佢地一早理解到社會運作，然後作出相應準備
樓主果類就係太遲熟，太沉迷自我想像，結果一出社會就充滿挫折

其實係香港人嘅生活先至咁灰?

同我預期既差唔多,一路都係想無乜大作為,混混噩噩過一世

樓豬

所有野都由負面角度睇

咁緊係絕望啦

唉屌

高質文

冇扮 但時間真係過得好快

不才 不遇 ...

考到a唔代表有才華wo
黃子華會考夠低分啦

當有一日你發現明明以前放工仲有精力可以去跑步做運動，但依家放工淨係想番屋企訓，就明白人最可怕唔係死，而係老

連登80後會員人數統計

由十幾歲睇香港小姐覺得佢地係大姐姐
到而家幾乎大過哂所有參選者
每一年都提醒自己已經老了，青春不在

91年今年27留名

所以大家唔好生仔 (有錢人除外)

禍延下代

完全明白呢種感受 所以決定辭職

水牙線繼續出新款咪可以賣過世囉

你講呢幾句野證明你都係未明篇文講咩

睇到眼淚都就黎出埋

希望終有一日，可以聽到爸媽同我講：你係我嘅驕傲！

可唔可以咪撚再講

以為自己開左po

屌 諗住懶有文采添 其實我未睇曬

講到好似有得你揀

屌完全hit中我出黎做左兩年野既情況
想轉出去自己搞生意 唔想一世係咁 搏唔搏好

咁你點睇呢老屎忽

有冇廿尾既絲打一齊約下爆房
利申：小弟廿中

畢業之後老豆同我講嘅第一句就係要接受自己嘅平庸

搵野學果到真係好sad, 我正正就係咁
想自己覺得放工特別d，想搵返個興趣可以好似讀緊書果陣咁，由開始返學到就黎放學都好期待果樣活動，一路上堂就一路諗，而家即使搵左唔同活動比自己，明明有d係有興趣，但係就放工果一下都會同自己講，哎呀，唔記得左報左興趣班，仲去唔去好呢

唔開心完好瞓啦
聽日仲要返工
唔洗供樓/交租呀？

曾經以為自己25歲會結婚27歲生仔
有個美滿幸福既家庭
老公會好錫我
唔洗好有錢. 兩公婆出黎打工
一齊為頭家搏殺

轉眼已經26..
身邊啲朋友都開始結婚
我仲唔上唔落咁
上星期仲同男朋友分開左
除左喊就係喊

唉 啱啱考完DSE 已經有咁嘅感覺

不要再說了

好想辭職 但又唔知可以做咩

仆街我出年考DSE 已經係咁啦, 日日都想喊

打咁多嘢
光陰似箭 咪已經概括哂
係咁架啦由小學到中學個刻開始已經會知時間係好快過，仲快到你都唔覺過咗
所以做人要不斷求知不斷認識新事物新潮流，唔係要跟但都要知下
人一無咗求知心，慢慢就會變廢老，口噏噏當年乜乜乜

有咩想喊，出黎搵錢大把嘢玩大把嘢做
日日留係屋企等老母餵？

搵定下一個offer囉

生日快樂爸打

SAD BUT TRUE

身邊朋友還身邊朋友
唔好咁多比較
有時啲野急唔黎
自己先係最重要

講野好中， 就泥30 啦屌

串鳩你班二十未到, 二十既人姐
到你回想番而家
你就發現20歲好好

呢兩三年係最美好架啦, 之後冇架啦 開始會減少個份量
所以忠告大家
盡可能, 都努力樂觀面對, 唔好成日望番轉頭，覺得而家好差
如果唔係, 第時再老左回望而家, 就冇野可以回味

最絕望既係出黎做左幾年野後，除左認清自己只係庸才，仲發現世界上有更多蠢才。
而呢班蠢才往往令你連＂成為一個不求有功但求無過，準時放工既廢青＂呢個咁簡單既目標都達唔到。

一個女人最寶貴個幾年都無左
仲點會期待到將來
我都只係想有個錫我寵我既人出現
點解個撚個都係player

以前同朋友估邊個會最早結婚
個個都覺得係我. 點知

老老豆豆，見大家話咩庸材唔庸材。不如試下放低呢個諗法？話生存左咁多年都無自己以前諗既走得咁遠，會唔會係自己hea得太多浪費太多時間？真正有幾多事我地係會用盡自己既精神、努力、時間同熱誠去做？今時今日太多引誘，人好似少左專注同去盡既能力？

Sorry for 1999 表達能力差

應該儲錢環遊完世界, 剩返少少錢去安樂死

我都曾經以為自己同啲濕鳩老油條係唔同人種
而家我正正係其中一條

呢個POST八十後應該感受最深

教大家一樣野
唔好用FB/IG個D social media
你個人會開心好多
你會話咁咪冇fd搵你?
係fd既就唔玩呢d都會搵你

遇唔到想要嘅人有咩辦法？都無計
除非你是但搵個人結婚

我男嘅都開始灰
何況你女人容易depreciate

人生往往好被動
好多嘢你控制唔到，亦唔到你揀
冇嘢係永恆不變
父母終會離開
朋友唔會一世
結咗婚都可以離婚
你睇我好，我睇你好
即使表面幸福，一樣要面對好多困難
只係人地唔畀你睇啫

不要再説了

用都要用得醒D
你要知道好多永遠只會曬好野，有衰嘢添會想Facebook度俾人知

如果只係信Facebook就以為人人好過你，咁你一定以為自己係袋底泥

跟住係呢個時候就會發覺真心朋友的確唔多

等收PM啦你

其實20同25 都無咩分別 比你呢5年 你做得d咩出黎丫老實

呀！！！！！！！！！

中學畢業讀大學再出到黎做嘢，個6-7年不知幾開心幾爽
有能力走出黎唔駛對住屋企啲廢老，人生嘅自由終於開始

個個都食緊屎 但唔會影屎相

夠哂畀你讀個bachelor，做intern/trainee，exchange

時間過得好快，尤其係忙於工作無時間思考既日子。要過得「慢」d, 就係迫自己思考。

細個對未來充滿幻想，咩廿五廿六歲結婚、有份好工...廿四歲人啦，但依家發現一樣都冇做到，只會愈來愈現實，睇見重有朋友對自己將來充滿幻想，其實好羨慕，原來自己廿幾歲都係勞勞碌碌咁過日子

我鍾意樓主既文筆

少年不識愁滋味，愛上層樓，愛上層樓。
為賦新詞強說愁。

而今識盡愁滋味，欲說還休，欲說還休。
卻道天涼好個秋。

可能去到中年再睇樓主篇文又有另一番感覺。

今年20 完全感受到

你睇下岩岩個小朋友殺人犯, 佢條女成日曬
根本睇得多fb/ig呢d一定會唔平衡
你就算唔睇fd, 睇明星更加唔平衡, 佢地d生活

絲打，我地同年
不如一齊拍拖啦好嘛

真心朋友唔多咪唔多 唔洗強求
香港地冇朋友自己仲有好多娛樂

係香港先咁畸型，因為一直教育係要出人頭地，光宗耀祖，養妻活兒，同人比揸咩車，住咩樓，去邊度旅行，買咩名牌，但一旦你跌入這個遊戲，你一定會搵到比你有錢的人，一定會唔開心，覺得唔夠

外國的後生仔，一早知道黎到呢個世界係體驗，去窮遊，同朋友開party，搵份自己有興趣的工作，唔會將事業放得咁重，享受人生

唔洗p
已狗衝

原來自己先係垃圾

damnn

香港年輕一代好慘
十幾廿歲就要出黎返工
仲要日日十個鐘
青春浪費哂

身不由己

以前電視見到啲人咁成功, 會覺得因為佢地大過自己, 心諗自己第時大個都做到佢地個地位。依家大左, 發現成功人士已經細過自己, 我仲係一事無成

唔好

點解會講到係樓主嘅錯?
唔係社會經濟, 就業架構, 教育制度嘅錯呢?

失敗係因為社會已經不合時宜照顧唔到唔同需要嘅年輕人

唔係走嚟歸疚唔跟戇鳩社會玩嘅失敗一群

重有成唔成熟唔係睇你跟唔跟呢個社會制度去玩

再者一個人嘅資質性情好受家教, 基因, 人脈, 家境等客觀條件所影響

好多嘢唔係你想就做到㗎

而家開始陪多啲屋企人
佢地老啦. 唔想佢地為我擔心
朋友都有陪我 只係發生得好突然
要啲時間消化下

所有野都係緣份
有緣就一齊
無緣就要分開
強求都無用
只係顯得自己更加低賤

細個時對未來太多憧憬
行到自己定既年齡先發現同十年前既幻想有出入
所有野一直倒數緊

社會結構就係要有班人去受苦去比人壓榨

你無能，人地讀大學

你讀ive

你比人壓榨做地底泥係抵你死

唔會以為個社會欠左你

咁我算係完成左

覺得時間過得好快，原因多數係生活太公式化同虛無

屌好應棍
日日番工放工簡直係消磨生命，2018轉下眼已經3個半月但舊年嘅事仲歷歷在目，不過記得嘅唔係平常生活而係幾次嘅離家出走，其中一次出走咗成個月（我相信未來3年都唔會再咁做）
西伯利亞鐵路之旅？東西歐遊幾個月？ Working holiday ? Just a DREAM！想去台灣環島都要左度右度，無假飛轉快閃團都好似趕頭趕命咁，復活節由陸路過越南又唔太夠時間，唯有星期六過大海當去咗旅行
12點瞓教先叫勉強夠精神，1點後瞓第二日番工真係死俾你睇
最近又無理啦更走去學太極，睇完你篇文真係心諗做乜鳩咁撚中

我既經濟之談係唔好成日用高視角去睇你社會同工作.
而係實際啲睇有咩問題要解決就嘗試去解決, 當你能夠一個一個咁解開, 你既世界同你之前睇既就會有啲唔一樣, 有啲向上升既轉變.

簡單講唔好俾自己當刻既視野局限自己, 有問題就話係咁架la, 正常架, 無計架呢啲.

講得好好.

認自己係廢，好重要依一點。

有無人知道呢篇文唔係樂觀sir 寫

嫁俾我啦

二十六七去緊30了
搵番黎既錢又輸哂係股票上
默默儲錢 樓又唔到你買
去旅行，朋友又唔得閒
自己去又on99咁

無興趣，無技能
做個垃圾Executive
每日做完堆野就扮工

女朋友呢? 走了
佢係我唯一既生存希望
依家既我跟本係一頭活屍

未到20歲果陣既時間過得好慢..
仆街就快30歲了

但好岩佢風格

原來樂觀sir仲未死

仆你個臭街

我是誰

SBT

三十幾歳

身邊朋友結曬婚

二十中同三十都差好遠

終於有人落返credit 同原link
篇高質文唔係樓主亦唔係steal job 寫

我們都在不斷趕路忘記了出路

在失望中追求偶爾的滿足

我們都在夢中解脫清醒的苦

流浪在燈火闌珊處

有時返工返到攰聽無間道國語版歌詞都幾有feel

有個FD會考得幾分之後讀IVE,讀讀下話自己唔岩讀書quit左,覺得自己唔會俾傳統社會框住,走埋去working holiday, 返到黎做左幾年搵萬鬆D既工,最後又返去讀書
曾經細個唔識野覺得佢好有諗法,而加睇返轉頭,如果你唔係有超明確目標,有信心有能力有埋運氣去完成佢,都係乖乖地讀埋D書佢先,之後追夢失敗都好,都有個degree俾你返轉頭

雖然而加degree都開始唔係好夠

睇完覺得好撚悲哀
Btw講得好中，駁唔到

只少一個護理/工科degree先易生存

但望下隔離
職業上軌道，有家庭有仔女

讀過書既黎 長得黎字未鏗鏘 有一氣呵成之感

香港社會有病就係人都知架啦
而家就係講緊樓主果類人太遲察覺，沉醉係理想世界入面，結果一出社會就接受唔到
唔係叫你死狗做奴隸，但起碼要有思想準備，要知道個社會係乜野一回事
再者，你識講好多野唔係想做就做到，咁個社會又係咪你想改就改到？
成熟個定義有好多種，但一個人如果唔識改善自己、又無能力改變社會、只想個世界遷就自己嘅話，哩種肯定唔叫成熟，只係自我中心

所以有時間或者可以細心諗諗，究竟係乜嘢將我地自己嘅人生規限住。
係舊有嘅價值觀? 係旁人嘅目光? 親人嘅期望(壓力)?
真係有冇諗過自己想點樣行呢段人生路程?
其實人生同打機一樣，你入到遊戲裏邊永遠有其他玩家比你條件好，亦有比你條件差
你唔鐘意目前玩緊嘅任務，遊戲當中可以退出而搵過另一個任務
但現實過程就好似好多限制壓力，不過細心諗諗其實或者係唔夠勇氣去試
覺得內疚、覺得反其道而行會被孤立、覺得無人了解自己(其實未必真係需要別人認同)

或者講咁多似係廢話，不過人其實好簡單
如果真相讓人絕望，何妨改變自己嘅預期?

有套日本片可以介紹一下：《不幹了！我開除了黑心公司》

好sad but true

唔好嘗試尋求他人去理解自己, 理解你既人自然會理解你.
人生只有一次機會, 盡量過得令自己唔好後悔

落棺sir

所以話連登太多小朋友

你係一個社會生存你唔跟佢規矩玩？
規矩一日未改就要跟架啦大佬唔好講笑啦
唔通你係香港叫個仔唔讀書去踢波咩 你有樓揸手畀佢就乜都得啫

落棺sir牙

醫科生或者有錢仔

一出來做野當然係天之驕子

你班ive仔其實有乜資格學人要求咁撚多野？

你應該認真諗下

你咁既才能咁既學歷

要你受苦做下賤階層其實天經地義

你班ive撚樣日日上網鳩up 自己fg搵50k

現實見工時自己減叫價乞offer

抵你死嫁喎

你工作通咁不滿

點解唔辭職？

你班下賤基層

其實你比老細壓榨係抵你死

好中 個個以為自己係故事主角

真係好中
出左黎做野嗰種行屍走肉生活真係好唔開心
好似真係喺到虛渡光陰

次次呢啲post都有啲人利申自己未到20，其實係想點？喺到懶有共鳴
未到20幾就快30根本唔會明

講緊現實姐

sad

有冇人計過自己2047年幾歲？
如何面對？

香港咩都差過美帝國

樓主80後

47歲 仲有排捱

那段年月有多好 怎麼以後碰不到

留返比小學雞諗

屌我地好撚多負評
我已經病到入撚咗廠 見到絕望post有共鳴都唔得 屌

比返10年青春我，我唔要做社畜

唔係咁容易 無健康嘅身體 想睇多本書都難
想拜託家人喺屋企拎返本想睇嘅書黎醫院俾我 都係拎錯咗
知道家人只係唔小心 但自己想睇 又無得返去拎 係醫院嘅感覺真係好無力

你班ive庸才生存得唔開心

就係因為唔係接受現實

IVE grad你就去搵份12000既工啦

你又學人心頭高報15000

最終搵工搵幾年都無offer然後做隱中

而家嘅小學雞
到時會唔會畀講蝗語嘅新移民小學雞批鬥緊

十幾歲都已經不像預期
無諗過自己咁後生就要有病
同齡人傾緊陣間去邊到吃喝玩樂 我就諗緊陣間食邊隻藥
同齡人傾緊sem break 邊到旅行 我就諗不了 遲啲要覆診

加油

唔緊要啦，我哋見到15歲話自己老都會有咁嘅反應

20歲呢幾年，珍惜光陰 珍惜眼前人
共勉之

唔會想認老 只係我後生幾年都一樣 覺得好絕望撐唔住

thx巴打 雖然唔知有冇力捱落去

喲小學雞睇完個post就去自殺
一陣又入落棺Sir數

好中, 今時今日搵到錢嘅生意一般人邊有資格做
你叻咩, 個社會都唔係用成績嚟判斷你成就
先睇出身, 再睇背境, 睇埋性格, 最後先睇你沙紙咋

低學歷你就甘心過下賤生活啦

將自己既無能賴落社會既錯

有哂目標同計劃咪會唔明囉
中學選科個年真係求鳩其篤咩

比你優秀的人都在努力，那你努力來還有甚麼用？

眨下眼已經28歲

一睇巴打就知係一個有故事的人

接近三十歲，已經唔再上Facebook, 每次打開就係見到啲中學同學post啲仔女相，家庭相，見到都眼冤

其實咩年代都係咁啦
根本原個都是平帆人

三十還立，四十就不硬，五十就認命...

仲有脫髮

唔鍾意 但你仍然要去追求 正如你唔鍾意返工，但偏偏你每一日都要返

個個一開始都以為自己人中之龍，到最後發現連蟲都唔係

22歲去緊exchange黎留個靚名
越黎越感受到而家應該係我人生中最自由的時間
唔敢想像之後返工的生活....

grad 左出黎做左7年野就30
今時今日做乜撚都俾人屌一餐
搞到返工唔知自己做乜無晒動力
好想做好一件事
俾好多effort落去
又問同事咁樣好唔好邊啲位要修下
但最後出黎個result都係俾老細屌鑊勁

而家都係HEA住做等下份工洗底
同樣情況已經LOOP左幾次我自己都覺得煩
仲覺得自己又老又廢
點解人地後生仔咁撚醒一點就明
好撚想restart game 從頭黎過

人愈大愈明白當年高登仔點解咁鐘意fight club

好文

x2...唯一好彩有儲定筆錢同有兩層樓。我身邊d 同事讀書又叻過我。學習能力又比我好 我好大機會中年失業

留名廢青圍爐

lok kwun sir?

日後 儘量別教今天的淚白流

樂觀蛇9 up po都2千幾正評？！

樂觀SIR

個個都心想事成
世界真係會大亂架

根本你諗法錯。
個制度本身就係一個抬高同踩低人既制度，以資源不足為名，硬要將差唔多本質既人分等級為實。
就算兩個一開始差唔多既人，都會因為家勢，教育，運氣，制遇有天同地既分別。

才，同所謂成功係依一切既結果，而唔係原因。
你當人生係六合彩，但一開始有一千萬個波，分幾萬部機，最終出到最終六個，你會唔會話果六個波叻？
你知道只係物理同運氣。

其實，人生一樣

傻仔思想

白痴文一篇，只係用結果論優劣。
垃圾叢林思想

可能我怪 但我又冇咩共鳴 除左facebook個個
細個自己想買咩玩咩都冇錢 下下都要老豆老母肯先比
而家大個自己有錢買到玩到好多細個已經想嘅野
讀書個時返到屋企又要諗聽日有默書後日又測驗 今晚仲有功課要做而聽朝就要交功課 但而家又想打機
而家做野就算麻煩攰辛苦都係個幾個鐘 一放工就咩都唔關我事咩都唔使諗幾爽 日日放工就可以打機一放假就可以出街唔使溫下星期測驗
講到尾 係香港大部分工都係西工同埋你大個就唔記得細個有咩難處姐

好多人話咩好想回到讀書個時 我就真係不了
又要我溫多幾年書同測多幾年驗？仲要考多個dse？不了
小學又要比人捉小息完左仲郁？日日同d小學生告黎告去？比miss屌？不了

有錢有成棲就係,見到窮撚有生仔又搵唔多就好好笑

樂觀SIR，你最近點，有冇轉

樂觀SIR，你最近點，有冇轉工

但好多失敗嘅人就係連買嘅動機都無
純等運到

用過程黎論優劣會有可行性可觀性？

事實我中學已經開始怕時間過得太快

開始怕朋友會越黎越少

開始怕老

你假設每個人都要物質利益到名，本身已經錯，或者要貢獻社會。全部都係樓主果篇文自己幼想出黎。
以前覺得劉禪好廢，但大個左又唔覺，人地先有大智慧。
樓主篇文係典型以為睇透，但其實最墮入所遇現實成敗最介意既人

是這樣的, 和朋友談論這個問題, 加上自己找尋了少許資料, 有一些看法

這種文字العربية
一看己覺得難, 只是看己經不想學
一個字母多種發音, 從英文的concept來講, 就像有a1, a2, a3等發音, b1, b2, b3等發音, 拼起來千變萬化, 令人頭暈呢fuck
有人更說, 這種文字難學程度和中文不相伯仲

但前景郤是光明
有統計指出, 在大陸有能力使用阿拉伯語己經可以月入3千, 如果精通更達1萬, 薪金出奇的高, 就是因為它的難度和不多人懂得
正因為它那麼難, 才少人願意學, 學得懂. 如果人人都懂, 那又怎可突出了自己. 愈困難, 沒有什麼人懂, 才有其價值. 精通了, 真是光明一片
有朋友和我說, 幾年前在廣州, 知道2個精通阿拉伯文的年青人, 月入達20-30萬(朋友說, 發達不是想像中那麼困難和複雜的, 就是這樣簡單 ), 因為沒有什麼人懂得阿語, 自然獨市. 很多阿拉伯客人都找他們, 他們控制了溝通方法, 將利潤提得很高, 廠方沒有辦法, 只好順從, 錢就是這麼容易賺了

有報道指出, 去年石油出口國共賺了一萬多億美金, 又有報道指出, 那些中東國家起什麼基建, 用幾百萬買一個車牌, 都是象徵中東國家那些人太有錢了. 也有報道指香港缺乏精通阿拉伯文人材, 說這個”金礦”沒有人去挖呢!

如果精通了, 可以做翻譯, 許多公司都願意招聘為了打開阿拉伯市場
也可以做出口, 做trading, 像那2個年青人一樣, 可能就這樣發達了
也可以做sales, 做伊斯蘭金融產品, 只要成功說服那些油王, 有錢人投資, 佣金是難以想像的多, 幾十萬一個也不足為奇 . 或許有人說, 精通英語不是都可以溝通嗎? 事業上, 阿拉伯人懂英文比想像中少, 或者可以說少得可憐. 只是政府不斷強調英語可以通行世界罷了, 這不過是一廂情願的想法(當然, 我不否認英文也很重要)

總之, 我的看法是能精通這種語言, 可以保一個人30年長期有競爭, 月入至少2萬以上, 甚至因此而發了達也不足為奇. 不過我明白, 為什麼沒有什麼人去學, 因為太難, 太易放棄, 明知道有益也難以實行, 根本, 我也是這樣的人.

人生幾時唔係過程？

呢句真係好應 好憎自己唔識做人

LM

活得開心至會覺得「啲時間過得咁快既！」

唔開針一秒如年....

人生嘅過程入面由無數起步與結果組成
而人生是否成功（社會定義），就係睇你過程入面嘅重點結果

lol

樓主文筆唔錯

好文 中曬 慢慢 生活都唔知為左咩
一年又一年過去 岀身基層 可以做到啲咩
五年前有位我愛既女仔拍拖 因為自己家中原因 突然需要離開香港 連好好道別都未黎得切 就走左
今天 知道佢去左澳洲生活讀書 過得幾好 生活多姿多彩。相反我 仍然高不成低不就 搵廿幾k，從事建築工程業 黎緊步入寒冬 公司會唔會炒人 係未知知數。人地係有錢女 相反我什麼都唔係 搵到佢fb 但我就連加人都唔敢 小時候 戀愛唔會講錢 今天 多多少少都要講家底背景，或者這份感覺 就好好收藏左心中，要怪 只能怪自己係香港人 一位香港基層青年。 而家，有位女仔同我一齊拍拖幾年，但過去 始終就是忘不了，但係，即使搵返佢 也許大家一切都唔同了，我懷念既係當年的她和我，今天的她和我 相信應該也各有不同。有時候諗或者我應該慶幸，人生！冇返一兩個遺憾回憶，那怎算是人生。
Sor9 睇完樓主篇文 突然有感而發。。

你已經好撚好啦
仲扮慘 吊你老母

你返黎搵到五十幾k 成個結局咪唔同曬

黐撚線，一氣呵成

有小朋友之後時間過得仲快！

樂觀SIR
同高登教父一様 屌醒班連登仔

恭喜你，你已經得到人生最大嘅快樂

Pish

以前廿歲笑鳩人地去working holiday 浪費時間
到我30歲個年爭取最後機會去一次working holiday 休息返一年
打工？仲有35年有排打

你講得呢句只能講你入世未深
打多五年工再講啦

咁咪係囉 廿歲仔仲係到諗咩絕望真相 不如的起心肝讀個bachelor 做intern/trainee exchage啦

當年廿一歲開始打工
每日放工已經攰到隻狗咁
冇打丁至到宜家都有七八年
以前好似上面有位巴打咁幻想自己係三國人物 我就幻想自己係深藏不露嘅司馬懿
點知出到嚟乜都學唔識做錯比人屌得多
先知原來自己只係晉惠帝

仆街 係喎
91年今年都27歲啦
過多3年就3 張野啦

珍惜淡定的心境 苦過後更加清

錢從何來
又有邊個想浪費光陰 日日番份垃圾工

呢啲聽落好似好中，其實只係以負面思想引起共鳴嘅文章成日都有㗎啦⋯⋯你試吓真係好老實咁諗番起10幾歲讀書嗰陣時你係咪好享受好滿足，毫無壓力？
你年紀一路越來越大工作越嚟越忙嘅同時，你真係冇嘢享受到，經歷多咗見識多咗，仲有冇以前咁騰雞？對自己需要乜嘢越嚟越清楚，係咪行少左冤枉路？

過去咗係自己心目中永遠都係最美好嘅，因為我哋有個傾向只會選擇性懷緬過去美好嘅時光、而唔記得咗好多過去曾經令你好傷心好困難嘅事呀

展望將來嘅同時，記住要活在當下，享受你目前擁有嘅野，唔好將注意力擺係你失去嘅或者你好想擁有但從未擁有嘅野，生活會滿足好多

晉惠帝都起碼有父幹。

1年前開過一個咁既post
辛棄疾係咪離地中產？

少年不識愁滋味 愛上層樓 愛上層樓 為賦新詩強說愁

btw
好想有錢買個單位搬出去自住
過一人世界 喺廳電視煲下FHD AV
光明正大打丁
買部鋼琴自學 得閒鳩彈 勁就拍下片
可惜就30 都知冇可能 根本冇錢

同一屋簷下 做乜都要被屋企人指指點點
新一代根本無法創出另一套

新一代冇本錢獨立
永遠被逼長唔大 被屋企人困死限死一世
乜都冇權做 咁叻你咪自己搬出去住囉
呢句最後永遠贏撚晒

每日番工放工沖涼食飯手機訓教早起身番工

唔係用咩嚟比較嘅問題，而係只要有比較就有優劣。而絶大部份人係絶大部份情況下都只係個普通人

「怕 想一想以後 身邊觀眾便離座」

好撚中，駁唔到

個問題唔係咁。
而係事實上真正叻既人唔多，可能都係響身體上真係所謂畸型既，唔知佔人口0.000幾%既天才。

更多既係，例如，一個普通大學生同所謂神科人。又或者，比你更低學歷但做左你上師既人。其實唔係真係有乜身體上既分別。有別既可能你制度做就。
個社會主要都係由依班唔係天才既人，響度互鬥，要顯示自己比你叻。
個意思就係咁。
果啲唔係咁特別既人你覺得叻包括李嘉誠。
商人之流

20歲，有D淆

呢個時代廿幾歲個個都係岩岩畢業無耐架啦
你想有幾撚勁呀
25歲先叫正式起步 40歲再望啦

屌你喇，好撚心痛啊！
唔想咁快就三張野啊！

呢樣中哂

20頭 已經覺得時間過得超快

生日完無耐又就快生日
由以前生日會開心到而家好驚生日

介紹巴打聽下
像我這樣的人

其實有冇人覺得呢個page啲文好撚on9成日喺度r共嗚同鼓勵比較

27yo professional hating my job what should I do ching

講埋哂啲阿媽係女人既野，竟然仲咁多人覺得寫得好

Quit

因為外國比亞洲早發達，八九十年代班人搵落唔少錢，當然，外國已經沒有樓價問題，居住成本較平

細個成日見老豆買好多張六合彩對完話又唔中
我就成日諗發完夢未 不如拎D錢黎食黎儲
大個做野日日返工放工先知
自己冇能力去改變真係得返用錢去買六合彩拎個希望

我呢排成日胃un住咁 仲偶然胃酸倒流，有冇提議?

睇完第一段已經想打冷震，我先無咁中二病，幻想自己有幾叻。
一早計劃，有目標咁行咪唔會行屍走肉咁返工

樂觀蛇

情況持繼應該睇醫生
試下食野定食等胃酸唔好亂咁分泌
同少食多餐可以舒緩un胃問題

唔該 呢排都有咁做，好似好左少少
係有次開開下會突然倒流，搞到失左聲

睇佢facebook剩係為左睇salary 啲文真係好柒同乜撚野葉朗程有得揮

細個覺得廿幾歲已經好大個，而家到呢個年紀覺得自己仲係小朋友咁好唔成熟 ，但已經要面對好多嘢
唔撚想長大呀屌

出咗黎做野2,3年，由一開始見到有咩唔啱都會講出嚟，到依家心諗「算吧啦，講咗又點？」

慢慢變成自己以前睇唔起嘅人

首先要離開comfort zone,先有能力接受挑戰，鬼叫你副牌唔好

Quit左又無錢，唔Quit又辛苦

人大咗 就會知“需要”>>“想要”
旁觀者當然好輕鬆好冇成本講一句 quit
但你如果真係 quit 你要付上好大代價
冇錢 既然“需要”錢 就要懂得拋棄“想要”的野 呢啲就係現實

我都好憎自己份工

too long

仲有年幾就30歲
今日先同男朋友講 原來2018年已經過左1/4

睇完好多POINT都中曬
真係無得唔認老

既然只係錢問題咪搵過另一份 又唔係得一份工會出糧

下年就3歲幾，覺得人生差不多無憂了。

你覺得一定有人即刻請?
見工唔驚 唔驚被壓價 唔驚冇原本個價??
搵工無了期咁等消息唔徬徨??

要去轉變 要暫時失去穩定收入 好難

咁你咩都驚 ，唔駛生活啦
咁你驚唔驚出街比車撞，搭巴士又會翻車，食野又哽親，空氣有污染野食又有致癌物，你又唔驚生cancer?
驚驚驚，呢樣驚果樣驚，又對現狀不滿，不如講你想點?
如果你唔係男人就無視上面果段，淨係睇下面果句就比你取下暖得
「哎呀，真係慘啦！辛苦哂啦」

咁你證明左自己真係無能力了

啱

仲有外國的後生仔根本唔care 結婚生仔

屌你老母

達哥讀左

呢個POST由樂觀SIR出真係特別有味道

香港好多後生仔既思想都好古老。係要結婚生仔

唔返垃圾工有無其他好既選擇先

結婚生仔都唔係問題
擺酒禮金呢啲先最撚ON9
搞完都無撚左首期

辛辛苦苦儲左成年錢玩股票輸左一半
完全接受唔到自己輸左10萬同咁蠢咁無腦
我今年23ja ,10萬可以做好多野。。。
以我既頭腦同心態咁甘呢10萬我已經知自己無可能追得番，我只係個蠢人有冇人可以指引下我 真係好絕望

儲錢去玩股票 玩點指乒乓俾你篤贏一隻又點？
腳踏實地 做好風險管理先滾大舊錢